(有片) 日本導演拍攝「香港抗爭」紀錄片, 聖誕節上映!

日本導演堀井威久麿拍攝香港抗爭紀錄短片『香港画（ほんこんが）』, 曾獲得日本「門真國際電影節」優秀賞 , 現已正於12月25日在日本正式上映!

堀井威久麿生於1981年，自學攝影，大學畢業後成為獨立影片製作人。去年底他親身來港拍攝反送中運動，影片包括警方圍攻理大一役，訪問了多名抗爭者，其間他認識了很多香港人，包括大中小學生、家庭主婦、音樂家、設計師、辦公室上班族、長者等。堀井威久麿憶述，近距離接觸追求自由的年輕人，讓他感受到「長大成人後或許失去了的甚麼」而深受震撼，又指港人「儘管有被逮捕和監禁的危險，他們仍為自己的未來和自由而戰。即使到現在，面對一國兩制被徹底動搖的危機，他們仍在戰鬥」。
.....
今年5月堀井威久麿在Facebook表示，這部簡短的紀錄片講述去年11月19日至今年1月1日，香港在民主化運動的情況，他希望向觀眾解釋香港年輕人在抵抗甚麼，「受新冠病毒影響，2019年6月開始的香港民主化運動似乎已平靜下來，但根本問題尚未解決。相反中國政府將頒佈香港版的《國家安全法》，將直接干預和制止民主化運動。」

他強調在香港發生的事絕不是別人的事，而是一個牽連各地的事件，「香港的民主示威濃縮了中國政治制度無可避免的問題，而這些問題在新冠疫情後幾十年內，仍會在東亞世界繼續擴大。越南、緬甸、菲律賓、台灣和日本，我想知道是否所有鄰國都可以擺脫這歷史事件」。堀井威久麿希望該片除了在日本，也可於海外進行放映。

支持

巴打，我想問寶哥點解唔見咗？
係咪有事唔上得連登

多謝各位手足

佢已經消失了

港共以為無示威就係和平

其實係波蘭化同立陶宛化緊
海外港人繼續爭取
留喺度嘅依然用各種方式喺極權之下展示不服從(其實街上耐唔時都仲有快閃文宣，雖然唔會再係連儂牆咁高調。尚十都不時有人擺白花，大家都明點解)
雖然真係辛苦同難捱
但前人嘅經驗講比我地聽，苦難中嘅盼望係值得嘅

王宗堯新戲《夜香．鴛鴦．深水埗》入座率強勁, 上映戲院數目增加! 《劇場版 白箱》 , 《親愛的房客》好評上映中!

《一秒拳王》係「黃色經濟圈」首次跟「美國巨頭」㩗手合作, 意義重大! 戲院要人!

推

謝謝手足

Good

唔使咁客氣
仲有有時有突發聲援

會密切留意兼ready幫手

仲以為拍套以香港抗爭為題材既AV

手足

多謝你

一定盡力幫手足, 小弟義務也

pushh

好想飛去睇

我都係

push

推呀

pishhhhhh

Respect

睇漏咗在日本上映

都好respect手足你, 真心

多謝

邊度有得睇???

日本戲院

我都冇做啲乜
多謝你每日出po

點解咁撚少人關注

都好多謝同佩服tvb戰線

一定要力推

有冇網上版睇

暫時未有

香港一定上唔到

推到導演出網上版

應該要日本上映完先會出網上版
會一直等

Push

好感謝佢幫我地記錄低...

佢哋真係好勁，多得佢哋先多咗人留意呢條戰線

可能佢地已經計劃緊

最近都有電影都要手足支持
白箱同埋王宗堯套戲

電影戰線

全力支持

有眾籌既話一定要支持

毒撚自己一個睇

將來睇網上正版/買碟, 就係好好既支持

tui

當然

答定先都得,係有

之前有
捐完仲有野送

好似係第2套來?

推post小隊又要準備行動

仆街 喊撚咗

你地唔係唔上twitter推爆佢呀？

好想睇

睇上面講遲d可能會有

推啊

我記得都係日本片嚟

岩岩查過係第2位導演來

死左一個我 仲有千千萬萬個

香港人，堅持！

想睇

推到有得網上睇

入伍

要訓覺了. 感謝各位手足幫推.

，記得佢好似講過自己有事
要刪account
冇事就好了

人冇事先做到世界冠軍

推，手足，好掛住你地

得300個like？？？

咁你仲拉

+1

Tg link 為手足上庭時間表，由被捕人士關注組制作，其他內容並非出現被捕人士關注組及不代表其立場

⭐️東區下午審訊，63歲何手足有兩條褲（89機場普襲判三個月緩兩年）‼️如果本案罪成的就緩唔到‼️
⭐️東區審訊，元旦灣仔3手足刑毀匯豐被割係鬼
⭐️區域提訊，831灣仔暴動20歲湯手足有兩條褲（1118葵涌）‼️‼️曾還押兩個月‼️背景需要多關心🙏
⭐️區域提訊，524天后暴動私了，
⭐️區域提訊，香港仔櫃員機縱火17歲劉曾還押10日，16歲溫曾還押40日（被便衣跟蹤10日）

一定睇